\chapter*{Ringraziamenti}

Questa tesi è stata una questione importante per me, in parte per le conoscenze acquisite che mi hanno sempre affascinato, matematica e computer graphics, ma anche in quanto conclusione di un percorso di studi con non pochi intoppi. Ringrazio per questo lavoro il Professor Riccardo Scateni che mi ha aiutato a scegliere il soggetto, i Dottori Fabrizio Corda, Sara Casti e Marco Livesu che più volte mi hanno aiutato nel comprendere i problemi affrontati. Ringrazio, non di meno, mia Madre che mi ha sostenuto, letteralmente, fino ad ora e ben oltre quanto sarebbe dovuto; i miei amici che non lo sò, li ringraziano tutti quindi li ringrazio anche io.